河南買急凍品推實名制

河南省設「豫冷鏈」登記急凍食物 購買要實名制

河南省市場監督管理局周三（30日）發佈《推廣應用河南省冷鏈食品追溯系統通告》，宣佈購買進口急凍食物要實名制的消息。

通告指，「河南省冷鏈食品追溯系統」已運行，可全程追溯管理河南省冷藏急凍肉類、水產等進口急凍食品；河南省現有進口急凍食品生產經營者，要於明年1月5日前，在「豫冷鏈」完成用戶註冊，上傳庫存冷藏急凍肉類、水產等進口急凍食品來源、檢驗檢疫合格證明、核酸檢測證明、預防性消毒證明、流向等追溯數據，並完成賦碼工作。

明年1月6日起，沒有入境貨物檢驗檢疫合格證明、核酸檢測證明、預防性消毒證明、「豫冷鏈」追溯碼的進口急凍食品一律不得銷售。

此外，消費者購買進口急凍食品要使用實名制，消費者購買進口急凍食品時，要使用支付寶或微信掃碼，核對產品訊息與追溯碼訊息是否一致；若不能使用微信掃碼購買時，食品生產經營者要實名登記，包括姓名、地址、電話，並將登記資料上傳至「豫冷鏈」。

仲登記做乜鳩
索性發糧票啦
或者配給算啦

奴隸制

停電冇雪櫃用

屋企已經係一個雪櫃啦

賴凍肉傳染武肺？

或者佢地當初就係靠呢招傳到外國